{
  "choosing": {
    "1": {
      "no": 2,
      "yes": 2,
      "description": "Выбор технологии основан на ответах на вопросы по ключевым требованиям к будущему приложению и имеющихся возможностей системы",
      "text": "Описание",
      "title": "Описание",
      "criterions": [],
      "criterionsInvisible": true
    },
    "2": {
      "no": 4,
      "yes": 3,
      "description": "Предполагается использование приложения на мобильных устройствах (мобильные телефоны, планшеты)",
      "text": "Критична ли поддержка мобильных устройств?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 1,
          "title": "Поддержка мобильных устройств",
          "text": "Возможность открывать интерфейс в смартфоне, планшете, ТСД (терминал сбора данных), умных часах. Позволяет обеспечить доступность системы 24/7.",
          "category": "Доступность",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "3": {
      "no": 5,
      "yes": 14,
      "description": "Возможность запуска приложения на устройстве без связи с сетью",
      "text": "Критична ли поддержка офлайн работы?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 2,
          "title": "Поддержка офлайн работы",
          "text": "Критично для пользователей с непостоянным подключением к сети. Актуально для мобильных пользователей. Приложения для анализа данных для руководителей. Доступно для мобильных придложений (Apple, Android). Объем хранимой информации зависит от доступной памяти устройства. Возможность совершения всех действий в offline режиме с последующей синхронизацией при доступности сети - стратегия принятия решения при конфликтах выбирается при настройки (отказ от сохранения изменений или информирование пользователя). При построении desktop приложения возможна активация offline режима, но требует дополнительной разработки.",
          "category": "Доступность",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "4": {
      "no": 7,
      "yes": 17,
      "description": "Существует ли созданное стандартное приложение SAP Fiori",
      "text": "Имеется ли готовое Fiori приложение?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 3,
          "title": "Кросснавигация между приложениями",
          "text": "Переход по ссылкам, проваливание в связанные приложения. В любом приложении Fiori выбор любой ссылки, кнопки, строки таблицы, заголовка диаграммы или даже точки данных диаграммы может легко переместить вас в другое приложение. Это фундаментальный сдвиг в удобстве использования по сравнению с SAP GUI (неитуитивно понятная).",
          "category": "Возможности FIORI",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 8,
          "title": "Стандартный функционал",
          "text": "Для реализации ФТ достаточно стандартных транзакций/приложений",
          "category": "Отношение к стандарту",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 9,
          "title": "Стандартный функционал с незначительными доработками за счет расширения",
          "text": "Для реализации ФТ достаточно стандартных транзакций/приложений, но необходима незначительная доработка (скрытие полей, вкладок и т.д.)",
          "category": "Отношение к стандарту",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "5": {
      "no": 6,
      "yes": 14,
      "description": "Предполагается использование функций устройств (камера, местоположение и т.д.)",
      "text": "Критична ли поддержка нативных функций устройства?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 7,
          "title": "Поддержка нативных функций мобильного устройства (фотокамера, RFID сканер и т.д.)",
          "text": "Критично для мобильных приложений, с автоматическим считыванием BAR/QR кодов или RFID. Поддержка нативных функций мобильного устройства осуществляется через плагины Apache Cordova.",
          "category": "Доступность",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "6": {
      "no": 8,
      "yes": 15,
      "description": "Реализация макета вне контекста Fiori Elements и стандартных интерфейсов GUI",
      "text": "Требуется ли реализация произвольного макета экрана?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 17,
          "title": "Возможность реализовать произвольный макет экрана",
          "text": "Если требования к UI не укладываются в стандартные шаблоны, то необходимо иметь возможность реализовать произвольный экран макета стандартными средствами HTML.",
          "category": "Тип приложения",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 18,
          "title": "Поддержка готовой базы компонентов от вендора",
          "text": "Наличие готовой базы компонентов позволяет сократить время на реализацию, повысить удобство пользователя, позволяющий как конструктор собирать приложения.",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "7": {
      "no": 9,
      "yes": 10,
      "description": "Готовое решение в SAP GUI",
      "text": "Имеется ли готовая GUI транзакция/приложение?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 10,
          "title": "Приложение основано на GUI",
          "text": "Необходимое условие для выбора технологии WEBGUI и SAP SP. Технология позволяет переиспользовать уже существующее решение на ABAP без дополнительных трудозатрат на разработку бизнес-логики.",
          "category": "Отношение к стандарту",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "8": {
      "no": 9,
      "yes": 17,
      "description": "Существует ли созданное стандартное приложение SAP Fiori",
      "text": "Имеется ли готовое Fiori приложение?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 3,
          "title": "Кросснавигация между приложениями",
          "text": "Переход по ссылкам, проваливание в связанные приложения. В любом приложении Fiori выбор любой ссылки, кнопки, строки таблицы, заголовка диаграммы или даже точки данных диаграммы может легко переместить вас в другое приложение. Это фундаментальный сдвиг в удобстве использования по сравнению с SAP GUI (неитуитивно понятная).",
          "category": "Возможности FIORI",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 8,
          "title": "Стандартный функционал",
          "text": "Для реализации ФТ достаточно стандартных транзакций/приложений",
          "category": "Отношение к стандарту",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 9,
          "title": "Стандартный функционал с незначительными доработками за счет расширения",
          "text": "Для реализации ФТ достаточно стандартных транзакций/приложений, но необходима незначительная доработка (скрытие полей, вкладок и т.д.)",
          "category": "Отношение к стандарту",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "9": {
      "no": 15,
      "yes": 11,
      "description": "Покрывает ли все требования один из шаблонов SAP Fiori Elements",
      "text": "Подходит ли шаблон Fiori Elements?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 3,
          "title": "Кросснавигация между приложениями",
          "text": "Переход по ссылкам, проваливание в связанные приложения. В любом приложении Fiori выбор любой ссылки, кнопки, строки таблицы, заголовка диаграммы или даже точки данных диаграммы может легко переместить вас в другое приложение. Это фундаментальный сдвиг в удобстве использования по сравнению с SAP GUI (неитуитивно понятная).",
          "category": "Возможности FIORI",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 6,
          "title": "Возможность использовать аннотации для реализации",
          "text": "Разработка на основе аннотаций позволяет существенно уменьшить трудозатраты на разработку шаблонных FIORI приложений (Worklist, ObjectPage и т.д.)",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 13,
          "title": "Шаблон FIORI Elements (Overview Page, List reports, Worklist, Wizard, Analitical list)",
          "text": "В случае если макет приложения подходит под стандартные шаблоны FIORI, то стоит рассмотреть использование данной технологии в первую очередь.",
          "category": "Тип приложения",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 18,
          "title": "Поддержка готовой базы компонентов от вендора",
          "text": "Наличие готовой базы компонентов позволяет сократить время на реализацию, повысить удобство пользователя, позволяющий как конструктор собирать приложения.",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 19,
          "title": "Скорость разработки приложения",
          "text": "Возможность быстрой разработки приложения на основе уже готовых решений или шаблонов, автоматизация дейсвтий разработчика, удобные инструменты разработки",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "10": {
      "no": 12,
      "yes": 9,
      "description": "Современный интерфейс на Fiori",
      "text": "Требутеся ли разработать сожный/современный интерфейс, интеграцию с внешними системами, аналитические функции?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 3,
          "title": "Кросснавигация между приложениями",
          "text": "Переход по ссылкам, проваливание в связанные приложения. В любом приложении Fiori выбор любой ссылки, кнопки, строки таблицы, заголовка диаграммы или даже точки данных диаграммы может легко переместить вас в другое приложение. Это фундаментальный сдвиг в удобстве использования по сравнению с SAP GUI (неитуитивно понятная).",
          "category": "Возможности FIORI",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 5,
          "title": "Интеграция с продуктами Microsoft",
          "text": "Встроенная поддержка выгрузки данных в MS Excel из SAP Fiori приложений. Большинство табличных данных могут быть выгружены для работы вне системы без дополнительных затрат на разработку.",
          "category": "Возможности FIORI",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 10,
          "title": "Приложение основано на GUI",
          "text": "Необходимое условие для выбора технологии WEBGUI и SAP SP. Технология позволяет переиспользовать уже существующее решение на ABAP без дополнительных трудозатрат на разработку бизнес-логики.",
          "category": "Отношение к стандарту",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 12,
          "title": "Богатые возможности визуализации данных (интерактивные графики, схемы)",
          "text": "Технология подходит для разработки приложений требующих визуализацию данных или интеграция графических представлений в приложения (отображение графиков, схем, и другие возможности визуализации данных). В FIORI более богатые возможности и наличие готовых JS библиотек.",
          "category": "Тип приложения",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 15,
          "title": "Высокие требования к UI",
          "text": "Более гибкая в разработке технология (SAPUI5) позволяет удовлетворить более сложные требования со стороны бизнеса. Например, необходимо сделать сложный контрол с автоматическим дополнением поискового текста в средстве поиска по нескольким атрибутам, или необходимо подключение внешних библиотек контролов со сложно логикой (Google карта, диаграмма ганта и т.д.).",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        },
        {
          "id": 16,
          "title": "Для приложения важен высокий отклик интерфейса",
          "text": "Высоконагруженные интерфейсы (с большой частотой запуска и обновления данных) должны иметь минимальное время отклика. Технология должна поддерживать возможность гибкой оптимизации скорости работы пользовательского интерфейса.",
          "category": "Скорость работы UI",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "11": {
      "no": 16,
      "yes": 15,
      "description": "Развитие приложения и глобальные доработки в будущем",
      "text": "Требуется ли высокая гибкость расширения приложения?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 20,
          "title": "Гибкость расширения приложения и добавления функционала, маштабируемость решения",
          "text": "Возможность относительно легко добавлять новые возможности в приложения",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "12": {
      "no": 13,
      "yes": 18,
      "description": "Требуется ли изменить что-то в стандартном интерфейсе",
      "text": "Необходима ли доработка интерфейса?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 14,
          "title": "Быстрая конфигурация интерфеса с помощью визуального редактора",
          "text": "Не требует навыка программирования для создания собственных сценариев. Ускоряет разработку простых экранов. Не подходит для разработки сложного UI (внешние контролы, диаграммы ганта и т.д.).",
          "category": "Трудозатраты",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "13": {
      "no": 20,
      "yes": 19,
      "description": "Возможность работы через web браузер",
      "text": "Критично ли иметь единую точку входа через браузер?",
      "title": "Критерии",
      "criterions": [
        {
          "id": 4,
          "title": "Единая точка входа через веб-браузер",
          "text": "Возможность открывать различные типы приложений (WebGui, SSP, FIORI и т.д.) через FIORI Launchpad. Например, если часть транзакций в БП открывается через браузер, пользователям придется тратить время на переключение между SAP GUI и браузером.",
          "category": "Доступность",
          "impact": 1
        }
      ]
    },
    "14": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [
        { "id": 25, "title": "SAP Fiori Mobile (Cordova)", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 },
        { "id": 26, "title": "SAPUI5", "text": "", "category": "Технология", "impact": 1 }
      ]
    },
    "15": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [{ "id": 27, "title": "SAPUI5", "text": "", "category": "Технология", "impact": 1 }]
    },
    "16": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [
        { "id": 28, "title": "SAP Fiori Elements", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 },
        { "id": 29, "title": "SAPUI5", "text": "", "category": "Технология", "impact": 1 }
      ]
    },
    "17": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [{ "id": 30, "title": "SAP Fiori Standard", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 }]
    },
    "18": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [{ "id": 31, "title": "SAP Screen Personas", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 }]
    },
    "19": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [
        { "id": 32, "title": "Web GUI", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 },
        { "id": 33, "title": "SAP Screen Personas", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 }
      ]
    },
    "20": {
      "no": 1,
      "yes": 1,
      "description": "",
      "text": "Результат",
      "title": "Результат",
      "textInvisible": true,
      "criterions": [{ "id": 34, "title": "GUI", "text": "", "category": "Технология", "impact": 2 }]
    }
  },
  "tech": {
    "list": [
      {
        "key": "SAPCORDOVA",
        "text": "SAP Fiori Mobile (Cordova)"
      },
      {
        "key": "SAPUI5",
        "text": "SAPUI5"
      },
      {
        "key": "SAPSP",
        "text": "SAP Screen Personas"
      },
      {
        "key": "SAPFIORI",
        "text": "SAP Fiori Standard"
      },
      {
        "key": "SAPFE",
        "text": "SAP Fiori Elements"
      },
      {
        "key": "WEBGUI",
        "text": "Web GUI"
      },
      {
        "key": "SAPGUI",
        "text": "GUI"
      }
    ],
    "data": {
      "SAPCORDOVA": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты эквивалентны расчетам для технологии SAPUI5 с повышающим коэффицентом 30%",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Простой отчет без сложной бизнес логики<ul><li>До 2х экранов;</li><li>До 2х простых таблиц с простой фильтрацией – прямое отображение данных сервиса без доп. преобразований обработки;</li><li>Простая компоновка экрана без большого количества данных до 10 элементов на экране (поля ввода, тексты, просты списки, простые таблицы отображения без фильтрации);</li><li>Средства поиска на базе стандартных элементов (TableSelectDialog,SelectDialog);</li><li>Простые сообщения (MessageToast, MessageBox);</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Один сервис низкой сложности (небольшое количество источников данных, простая логика выборки данных)",
            "cost": 208,
            "title": "Очень простое приложение"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Простое приложение одного действия или отчет</li><li>До 3х экранов;</li><li>До 3х таблиц с сортировкой/группировкой/фильтрацией;</li><li>Простая компоновка экрана с дополнительной адаптацией под разные устройства с небольшим количеством элементов до 20 на одном экране (поля ввода, тексты, просты списки, простые таблицы отображения без фильтрации);</li><li>Центральный объект журналирования в рамках приложения (сообщения сохраняются локально и всегда доступны пользователю);</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Простое аналитическое приложение – до 5 простых графиков;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Один сервис низкой сложности (небольшое количество источников данных, простая логика выборки данных)",
            "cost": 260,
            "title": "Простое приложение"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Приложение работы с одним типом документа<ul><li>До 4х экранов;</li><li>До 4х таблиц с сортировкой/группировкой/фильтрацией, с управлением состоянием (variant management);</li><li>Простая логика компоновки экранов до 30 элементов на экране (поля ввода, тексты, просты списки, простые таблицы отображения без фильтрации);</li><li>Простая логика управления отображаемыми полями (управление возможностью редактирования полей, набор полей в зависимости от введенных данных);</li><li>Простая проверка пользовательского ввода (ввод по шаблонам, простая проверка соответствия данных);</li><li>Простые расширения стандартных элементов (адаптация внешнего вида и поведения);</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Аналитическое приложение до 7 графиков, простая логика формирования данных и взаимодействия элементов;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Сервис средней сложности (простая логика выборки данных, проверка целостности данных)",
            "cost": 416,
            "title": "Приложение средней сложности"
          },
          "4": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Приложение с комплексной работой с документами<ul><li>До 6ти экранов;</li><li>До 6ти таблиц  с сортировкой/группировкой/фильтрацией, с управлением состоянием;</li><li>Сложная логика управления отображаемыми данными (управление возможностью редактирования полей, набор полей в зависимости от введенных данных);</li><li>Использование нативных функций устройства (камера, сканер штрих кодов, push-уведомления);</li><li>Расширение стандартных элементов с добавлением необходимой логики в их работу;</li><li>Разработка нестандартных элементов на основе внешних библиотек;</li><li>Работа с внешними файлами (csv, excel – парсинг данных и отображение или отправка на сервер);</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Аналитическое приложение с использованием внешних библиотек отображения, графики с сложной логикой расчетов данных – до 10 графиков;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Сервис высокой сложности (сложная выборка данных, данные из нескольких функциональных областей)",
            "cost": 624,
            "title": "Сложное приложение"
          },
          "5": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Приложение широкой функциональности<ul><li>Более 6ти экранов;</li><li>Сложная логика навигация между экранами;</li><li>Сохранение состояния приложения, пользовательского ввода средствами браузера (для автоматизации ввода данных);</li><li>Реализация offline логики работы приложения (синхронизация данных после восстановления связи);</li><li>Отображение geo карт;</li><li>Разработка сложных элементов визуализации данных (нестандартные UI элементы, использование средств визуализации 3D, видео данные)</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Сложное аналитическое приложение с элементами анализа и прогнозирования с подключением внешних сервисов;</li><li>Разработка нестандартных графиков со сложной логикой визуализации;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Сервис очень высокой сложности (источником данных являются, в том числе, и сторонние (не SAP) системы. Требуется дополнительная обработка данных)",
            "cost": 832,
            "title": "Очень сложное приложение"
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      },
      "SAPUI5": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты расчетаны на основе экспертной оценки",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Простой отчет без сложной бизнес логики<ul><li>До 2х экранов;</li><li>До 2х простых таблиц с простой фильтрацией – прямое отображение данных сервиса без доп. преобразований обработки;</li><li>Простая компоновка экрана без большого количества данных до 10 элементов на экране (поля ввода, тексты, просты списки, простые таблицы отображения без фильтрации);</li><li>Средства поиска на базе стандартных элементов (TableSelectDialog,SelectDialog);</li><li>Простые сообщения (MessageToast, MessageBox);</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Один сервис низкой сложности (небольшое количество источников данных, простая логика выборки данных)",
            "cost": 160,
            "title": "Очень простое приложение"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Простое приложение одного действия или отчет</li><li>До 3х экранов;</li><li>До 3х таблиц с сортировкой/группировкой/фильтрацией;</li><li>Простая компоновка экрана с дополнительной адаптацией под разные устройства с небольшим количеством элементов до 20 на одном экране (поля ввода, тексты, просты списки, простые таблицы отображения без фильтрации);</li><li>Центральный объект журналирования в рамках приложения (сообщения сохраняются локально и всегда доступны пользователю);</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Простое аналитическое приложение – до 5 простых графиков;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Один сервис низкой сложности (небольшое количество источников данных, простая логика выборки данных)",
            "cost": 200,
            "title": "Простое приложение"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Приложение работы с одним типом документа<ul><li>До 4х экранов;</li><li>До 4х таблиц с сортировкой/группировкой/фильтрацией, с управлением состоянием (variant management);</li><li>Простая логика компоновки экранов до 30 элементов на экране (поля ввода, тексты, просты списки, простые таблицы отображения без фильтрации);</li><li>Простая логика управления отображаемыми полями (управление возможностью редактирования полей, набор полей в зависимости от введенных данных);</li><li>Простая проверка пользовательского ввода (ввод по шаблонам, простая проверка соответствия данных);</li><li>Простые расширения стандартных элементов (адаптация внешнего вида и поведения);</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Аналитическое приложение до 7 графиков, простая логика формирования данных и взаимодействия элементов;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Сервис средней сложности (простая логика выборки данных, проверка целостности данных)",
            "cost": 320,
            "title": "Приложение средней сложности"
          },
          "4": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Приложение с комплексной работой с документами<ul><li>До 6ти экранов;</li><li>До 6ти таблиц  с сортировкой/группировкой/фильтрацией, с управлением состоянием;</li><li>Сложная логика управления отображаемыми данными (управление возможностью редактирования полей, набор полей в зависимости от введенных данных);</li><li>Использование нативных функций устройства (камера, сканер штрих кодов, push-уведомления);</li><li>Расширение стандартных элементов с добавлением необходимой логики в их работу;</li><li>Разработка нестандартных элементов на основе внешних библиотек;</li><li>Работа с внешними файлами (csv, excel – парсинг данных и отображение или отправка на сервер);</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Аналитическое приложение с использованием внешних библиотек отображения, графики с сложной логикой расчетов данных – до 10 графиков;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Сервис высокой сложности (сложная выборка данных, данные из нескольких функциональных областей)",
            "cost": 480,
            "title": "Сложное приложение"
          },
          "5": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Приложение широкой функциональности<ul><li>Более 6ти экранов;</li><li>Сложная логика навигация между экранами;</li><li>Сохранение состояния приложения, пользовательского ввода средствами браузера (для автоматизации ввода данных);</li><li>Реализация offline логики работы приложения (синхронизация данных после восстановления связи);</li><li>Отображение geo карт;</li><li>Разработка сложных элементов визуализации данных (нестандартные UI элементы, использование средств визуализации 3D, видео данные)</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Сложное аналитическое приложение с элементами анализа и прогнозирования с подключением внешних сервисов;</li><li>Разработка нестандартных графиков со сложной логикой визуализации;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Сервис очень высокой сложности (источником данных являются, в том числе, и сторонние (не SAP) системы. Требуется дополнительная обработка данных)",
            "cost": 640,
            "title": "Очень сложное приложение"
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      },
      "SAPSP": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты расчетаны на основе экспертной оценки",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Работы</h4><br/>Прямой перенос GUI транзакции с простой логикой отображения полей (скрытие ненужных данных, автоматическое заполнение полей без динамической логики)",
            "backInvisible": true,
            "back": "<h4>Работы Backend</h4>Test",
            "cost": 40,
            "title": "Низкая сложность"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Работы</h4><br/><ul><li>Использование дополнительных экранов, всплывающих окон – до 5 шт.;</li><li>Простая адаптация экранов (скрытие полей, простые скрипты для авто заполнения полей, доп. Информирование пользователей через сообщения и простые диалоги) до 10 элементов;</li></ul>",
            "backInvisible": true,
            "back": "Test",
            "cost": 64,
            "title": "Средняя сложность"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Работы</h4><br/><ul><li>Большое количество дополнительных переходов, детализаций, дополнительных представлений – от 5 до 20 шт;</li><li>Добавление элементов SAPUI5 (небольшие приложения, списки, кнопки) – до 3 шт.</li></ul><h5>или</h5><ul><li>Адаптация для использования на мобильном устройстве (подготовка отображения под каждый размер экрана) – до 3 разных представлений экрана;</li></ul>",
            "backInvisible": true,
            "back": "Test",
            "cost": 80,
            "title": "Высокая сложность"
          },
          "4": {
            "front": "<h4>Работы</h4><br/><ul><li>Большое количество дополнительных переходов, детализаций, дополнительных представлений;</li><li>Добавление элементов SAPUI5 (небольшие приложения, списки, кнопки) – свыше 3 шт;</li><li>Адаптация для использования на мобильном устройстве (подготовка отображения под каждый размер экрана) – свыше 3 представлений экрана;</li></ul>",
            "backInvisible": true,
            "back": "Test",
            "cost": 112,
            "title": "Очень высокая сложность"
          },
          "5": {
            "invisible": true,
            "backInvisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 160,
            "title": "Очень сложное приложение"
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "backInvisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      },
      "SAPFIORI": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты расчетаны на основе экспертной оценки",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Доработка интерфейса не требуется, приложение соответствует бизнес задаче",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Доработка сервисов не требуется",
            "cost": 24,
            "title": "Доработка не требуется"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Простые изменения интерфейса – добавление/сокрытие полей отображения (колонки таблицы, тексты, поля ввода, простые списки/таблицы), изменение отображения данных (изменение/добавление форматеров) без изменения логики поведения приложения – до 15 простых UI элементов;</li><li>Добавление дополнительных сообщений (информационные сообщения, ошибки, диалоги подтверждения);</li><li>Расширения с использованием только предусмотренных точек расширения (view modification, controller extension);</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Простые расширения сервиса не требующие изменений логики работы (добавление полей в существующие сущности, добавление простых сущностей), небольшое количество источников данных до 5 стандартных таблиц, простая логика выборки данных",
            "cost": 96,
            "title": "Простые доработки"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Добавление дополнительных действий (кнопки, ссылки, переходы между приложениями);</li><li>Замещение сервисов (подмена сервиса источника данных);</li><li>Добавление  элементов отображения до 20 простых  UI элементов (поля ввода, тексты, простые списки/таблицы) с простой логикой проверки данных;</li><li>Добавление до 5 сложных UI элементов (списки, таблицы, диалоги, простые графики);</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Расширение сервиса с небольшими изменениями логики работы (дополнительные проверки данных при изменении/сохранении, вызов дополнительных стандартных процессов), добавление полей  в сущности, добавление сущностей, доп. источники до 8 стандартных таблиц, выборка из нескольких таблиц с проверкой корректности данных",
            "cost": 172,
            "title": "Доработки средней сложности"
          },
          "4": {
            "front": "<ul><li>Добавление элементов отображения свыше 20 шт. простых  UI элементов (поля ввода, тексты, простые списки/таблицы);</li><li>свыше 5 сложных UI элементов (списки, таблицы, диалоги, простые графики);</li><li>Отображение сложных графиков до 2 шт.;</li><li>Расширения через замещение view/controller, добавление новых страниц в приложение до 2 новых страниц;</li><li>Использование нативных функций устройства (камера, сканер штрих кодов, push-уведомления) без сложной логики обработки данных;</li></ul>",
            "back": "<ul><li>Расширение сервиса с изменением логики работы (изменение подхода сохранения данных, добавление шагов процесса);</li><li>Добавление сущностей или замещение сервиса с использованием сложных источников данных (более 8 стандартных таблиц, сложные связи данных, сложная выборка с условиями);</li></ul>",
            "cost": 224,
            "title": "Доработки высокой сложности"
          },
          "5": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Сложная логика  отображение дополнительных элементов (замещение стандартных экранов, сложная логика проверки введенных данных, сложная обработка данных;</li><li>Отображение сложных графиков свыше 2 шт.;</li><li>Отображение geo карт;</li><li>Использование нативных функций устройства (камера, сканер штрих кодов, push-уведомления) с сложной логикой обработки данных;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/><ul><li>Расширение сервиса с изменение логики  работы (замещение методов сохранения/изменения данных, создание новых документов, сложная логика сохранения связанных данных/документов с проверкой целостности и откатами в случае ошибок);</li><li>Добавление сущностей/замещение сервиса с использованием сложных источников данных (данные из нескольких функциональных областей, требуется доп. обработка данных перед отображением)</li></ul>",
            "cost": 320,
            "title": "Доработки очень высокой сложности"
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      },
      "SAPFE": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты расчетаны на основе экспертной оценки",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/>Интерфейс приложения настраивается на основе аннотаций и настройке manifest.json",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4>Использование сервиса без изменений или простое расширение существующего сервиса – добавление аннотаций для отображения нужного шаблона;",
            "cost": 42,
            "title": "Шаблонное приложение без расширений"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Простые расширения шаблона – добавление действий не влияющих на поведение приложения (простые диалоги выбора, информационные элементы, кнопки вызывающие одно действие на сервере) до 10 элементов;</li><li>Используются только стандартные точки расширения (Extension API) без замещения фрагментов и модулей;</li><li>Проста логика отображения данных (не требуется изменения сгенерированной логики поведения шаблона);</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Простые расширения сервиса не требующие изменений логики работы (добавление полей в существующие сущности, добавление простых сущностей), небольшое количество источников данных до 5 стандартных таблиц, простая логика выборки данных",
            "cost": 56,
            "title": "Простое приложение с расширениями"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Простые расширения шаблона – добавление простых UI элементов не представленных в сервисе oData до 10 элементов через замещение фрагментов;</li><li>Добавление действий не влияющих на поведение приложения до 20 элементов;</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/>Расширение сервиса с небольшими изменениями логики работы (дополнительные проверки данных при изменении/сохранении, вызов дополнительных стандартных процессов), добавление полей  в сущности, добавление сущностей, доп. источники до 8 стандартных таблиц, выборка из нескольких таблиц с проверкой корректности данных",

            "cost": 96,
            "title": "Приложение средней сложности"
          },
          "4": {
            "front": "<h4>Работы Frontend</h4><br/><ul><li>Расширение шаблона через замещение основных экранов и элементов;</li><li>Реализация дополнительной проверки данных перед сохранением;</li><li>Добавление дополнительных страниц;</li><li>Использование нативных функций устройства;</li><li>Работа с внешними файлами (csv, excel – разбор данных и отображение);</li></ul>",
            "back": "<h4>Работы Backend</h4><br/><ul><li>Расширение сервиса с изменением логики работы (изменение подхода сохранения данных, добавление шагов процесса);</li><li>Добавление сущностей или замещение сервиса с использованием сложных источников данных (более 8 стандартных таблиц, сложные связи данных, сложная выборка с условиями);</li></ul>",
            "cost": 144,
            "title": "Приложение средней сложности с расширениями"
          },
          "5": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 160,
            "title": "Очень сложное приложение"
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      },
      "WEBGUI": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты эквивалентны расчетам для технологии SAPGUI",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>Менее 5 стандартных таблиц SAP. Не более одного внешнего файла. Простое получение данных.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Простой, одноуровневый отчет. Простая группировка или сортировка. Внешние подпрограммы не используются. Один вариант отчета для всех пользователей",
            "cost": 80,
            "title": "Низкая"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>От 5 до 8 стандартных таблиц SAP. Не более 3х внешних файлов. Простая проверка полноценности данных.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Необходима многоуровневая детализация (drill down) полей, по которым выполняется сортировка. Необходима дополнительная настройка.",
            "cost": 120,
            "title": "Средняя"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>Более 9 стандартных таблиц SAP. Более 3х внешних фалов. Данные из нескольких функциональных областей.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Использование дополнительных экранов, всплывающих окон и пр. Сложная проверка полномочий. Сложное извлечение данных. Дополнительная настройка ",
            "cost": 160,
            "title": "Высокая"
          },
          "4": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>Источником данных являются, в том числе, и сторонние (не SAP) системы. Необходимые данные  в своем большинстве напрямую не доступны в стандартных SAP таблицах и необходима дополнительная обработка данных.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Необходимо внедряться в код SAP для обеспечения необходимой логики. Большое количество дополнительных переходов, детализаций, дополнительных представлений и алгоритмов с использованием новых объектов словаря данных.",
            "cost": 240,
            "title": "Очень высокая"
          },
          "5": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      },
      "SAPGUI": {
        "data": {
          "materials": {
            "text": "Трудозатраты расчитаны на основе существующей методики",
            "link": "",
            "linkText": "(Презентация методики)"
          },
          "1": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>Менее 5 стандартных таблиц SAP. Не более одного внешнего файла. Простое получение данных.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Простой, одноуровневый отчет. Простая группировка или сортировка. Внешние подпрограммы не используются. Один вариант отчета для всех пользователей",
            "cost": 80,
            "title": "Низкая"
          },
          "2": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>От 5 до 8 стандартных таблиц SAP. Не более 3х внешних файлов. Простая проверка полноценности данных.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Необходима многоуровневая детализация (drill down) полей, по которым выполняется сортировка. Необходима дополнительная настройка.",
            "cost": 120,
            "title": "Средняя"
          },
          "3": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>Более 9 стандартных таблиц SAP. Более 3х внешних фалов. Данные из нескольких функциональных областей.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Использование дополнительных экранов, всплывающих окон и пр. Сложная проверка полномочий. Сложное извлечение данных. Дополнительная настройка ",
            "cost": 160,
            "title": "Высокая"
          },
          "4": {
            "front": "<h4>Критерий на основании используемых данных</h4><br/>Источником данных являются, в том числе, и сторонние (не SAP) системы. Необходимые данные  в своем большинстве напрямую не доступны в стандартных SAP таблицах и необходима дополнительная обработка данных.",
            "back": "<h4>Критерий на основании применяемой логики</h4><br/>Необходимо внедряться в код SAP для обеспечения необходимой логики. Большое количество дополнительных переходов, детализаций, дополнительных представлений и алгоритмов с использованием новых объектов словаря данных.",
            "cost": 240,
            "title": "Очень высокая"
          },
          "5": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          },
          "6": {
            "invisible": true,
            "front": "Test",
            "back": "Test",
            "cost": 0,
            "title": ""
          }
        }
      }
    }
  }
}
